\section{Master - Slave oder Semi-Destributed}

	Die Aufbau Besteht aus Zwei unterschiedliche Modulen, Master und Slave Module, jede Slave hat eigene Verbindung zu Master Abbildung: \ref{abb: bms_master_slave}. Die Slave Module messen die Zellenspannungen und die Temperatur, die Werte werden an ein Master geliefert und dort verarbeitet. Die Salve Module besitzen ein Balancing Funktion und erhalten die befehle für Management von ein Master. Oft die Systeme verbinden nur geringere menge von Batterien aber dafür sind sehr gut skalierbar und können ohne Hardware Änderungen an Batterien mit unterschiedliche Formfaktor angeschlossen werden \cite[Kap.: 5.3]{Weicker2013}. Das ist möglich weil die Slave Module nicht in die Batterie integriert sind.
	
	Die System ist verwendbar bei der Hochspannungsanlagen und Besitz Hochspannungsmesseinheiten, Schütze, Relay, Sicherung und Strommesseinheiten. Die Hochspannungsmodule besitzen eine isolierte Kommunikationsschiene mit der Master. Das ist nützlich für die Systeme mit der Spannung über 1000V wo die Hochspannungsseite muss mit der Niederspannungselektronik verbindet werden.

	\begin{figure}[h]
		\centering
		\includegraphics[scale=1]{Bilder/Stand_der_Technik/Master_Slave.pdf}
		\caption{Topologie des Master - Slave BMS}
		\label{abb: bms_master_slave}
	\end{figure} 